立法會可提出彈劾行政長官的議案，特首便要辭職。

《基本法》第七十三條第九項訂明，立法會可彈劾特首。首先是立法會全體議員的四分之一聯合動議，指控特首有嚴重違法或瀆職行為而不辭職，經立法會通過進行調查，立法會可委託終審法院首席法官負責組成獨立的調查委員會，並擔任主席。

調查委員會負責調查，並向立法會提出報告。如該調查委員會認為有足夠證據構成上述指控，立法會以全體議員三分之二多數通過，可提出彈劾案，報請中央政府決定。

雖然立法會沒有直接罷免特首及官員的權力，但《基本法》第四章中除賦予行政長官的權力外，同時也規定特首會在下列情況需要辭職：

‧因嚴重疾病或其他原因無力履行職務。

因兩次拒絕簽署立法會通過的法案而解散立法會，重選的立法會仍以全體議員三分之二多數通過所爭議的原案，而特首拒絕簽署。

‧因立法會拒絕通過財政預算案或其他重要法案而解散立法會，重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原案。

轉載至

立法會以全體議員三分之二多數通過，可提出彈劾案

三份二肯咁投就唔會過到反送中條修例啦

即係立法會入面有3分2都係建制派狗官

你咩料呀